澳洲升學問題

唔知有沒有巴打/絲打打算去澳洲升學或者已經在澳洲升學? 小弟打算讀accounting and finance, 澳洲邊間U值得推介？

有冇preference想去邊個省

省份無所謂, 只係想搵出名讀ANF既U
暫時只係搵咗幾間 (unsw/sydney u/melbourne u), 唔知有冇推介呢？

Unsw 幾好 收得唔高
有能力就讀usyd anu melbU

如果省份無所謂就姐係睇學校啦, 你自然都up得岀果幾間
讀咁大路科 應該間間都無乜太大分別
報哂睇下邊間收
Program structure 淨係熟melb u 其他唔太清楚

利申 讀過melb u, rmit

樓主諗清楚係咪真係省份無所謂
作為係澳洲讀緊書既可以同你講
澳洲各大城市既文化同人真係好唔同
舉少少例
Sydney 多華人香港人 繁華似香港
Melbourne 多元文化，咩種族都有，比較左派同包容
Brisbane/GC 清淨但比較悶，右派/保守人士較多
Adelaide 鄉郊小鎮，有風情，但少人

（當然唔係想stereotype 但呢個的確係general 既情況）

所以黎呢到讀幾年書 揀邊個省/city 讀真係好重要
我見唔少朋友都有後悔 來去XXX到讀
亦都有人鐘意自己個city, 所以真係諗清楚

至於AnF 我唔太熟 但我諗最出名商系既有uniMelb 同埋 USyd. 之後大概UNSW, Monash

樓主中幾？
手揸咩分數
利申: 讀緊account and finance

好多謝你既分享
諗過之後都係想係sydney, 始終城市化多少少, 容易適應
至於學校方面, 上網見到一啲QS ranking, AnF就SydneyU同UNSW同一排名, 唔知可唔可以咁樣比較？不過個人覺得UNSW既配套好似完善過SydneyU

Asso final year
GPA 3.8/4
已知有部分U會考慮asso, 例如UNSW, SydU, MacqU, Monash.
唔知你會建議邊一間呢？

UNSW business 超多香港大陸人，有 friend group project直接用普通話meeting

發現而加好多讀唔成書既人都係冇料去英國讀，就揀去澳洲，去得澳洲都係讀唔成書

咁又唔可以以偏概全
唔係個個都適應到英國, 加上脫咗歐, 想搵野做都難
加上讀asso唔代表讀唔到書

Unsw名氣大小小同比較practical 搵工方面會睇重小小 無論喺香港或澳洲
不過通常asso 3.5以上都應該估計比second year offer
但出名小小嘅U可能得first year offer都唔定
時間對你黎講會唔會係一個concern都係一個考慮因素 不過u得3年呢面相信唔差太遠
同埋syd住屋學費方面加埋都會幾昂貴下 melb或者再其他下線城市洗費就會低小小
我自己就住bne 住過一排ade
同埋好睇交通配套同自己生活模式 喜好等等

的確澳洲大學既收分成績係比較低，但唔讀書個班大部分真係畢唔到業 呢邊個system 真係幾易fail 人

不過我相信都有一批真係鐘意個國家先黎既人，我黎呢邊讀都係因為biodiversity高，所以係到讀zoology. 同埋識唔少香港人都係澳籍港人所以黎呢到讀/中學上黎

唔洗，因為澳洲地好大，唔似英國一格火車通曬全個國家 所以諗清楚想住邊好啲

我係Melbourne 人，Syd 個邊真係唔太清楚。不過如果單講文化uSyd好多中國人，unsw 就多香港人。配套我相信唔會差好遠，大家都係Go8, 一樣錢多多

UNSW USyd UMelb 盲選一間都唔會錯 主要睇你自己個人喜好同地點問題。

如果我係香港讀緊非三大
本身 dse 分已經攞過一次 Melbourne U/ANU/UNSW/Queensland offer
GPA 3.33
轉去果度讀同一科
有無可能 year two OK?

主要想 unimelb/ Syd u☺

melbu/ sydu應該可以 或者爭少少 應該around呢個分數可以year 2

year 唔 year two 視乎佢哋肯畀幾多credit你 比夠8科就算 year 2

巴打 搵agent攪？定係自己報

留名 想係澳洲讀一年master 而家non三大商科final year

Gpa近3.0
有冇機會有sydu year1 offer